低能英文請教

請問past tense, past prefect tense, present perfect tense, 有咩分別

幾時完成嘅分別

姐係點？

I go to school by bus

大致上past tense就係以前發生左 依家冇發生到
Present perfect就係以前已經發生緊 到依家都仲發生緊
Past perfect就係以前某個特定既時間到某個特定既時間發生緊 依家已經冇發生既事情

好似係咁 利申9up

先謝

有人話有指定時間就past tense 如 I went to school by foot yesterday.

過去又冇指明時間就past perfect 如 I have fucked up Lam Cheng.

因為你琴日行路番學 今日冇 唔係連續性時間 所以係past tense

至於你第二句 呢個係present perfect黎 好簡單咁講 個8婆由上任開始玩鳩我地 你覺得依家佢有冇停過？

咁 I had fucked up lam cheng. 就係冇確定時間既事？

Present perfect 你見到有present 呢個字就知同現在有關。

雖然個動作已經發生咗，但係用present perfect係想強調action後造成現在的後果

E.g.
I lost the key yesterday.
琴日唔見鎖匙，依家點冇人知
I have lost the key.
我而家冇鎖匙吖

至於past perfect,就同present perfect 嘅logic一樣，係想強調過去某個時間嘅狀態，而個action 係再之前發生

某程度上 一切過咗去嘅事都可以用past tense
Present perfect tense 可以用黎指一啲啱啱發生 最重要同而家有影響的事
Past prefect 指一些比過去更加遠嘅事

利申 唔係好準確嘅理解

I ate an apple
I have eaten an apple
I had eaten an apple

想補充一句，past perfect 有時會有同past tense 同時出現，呢個情況係用黎分邊樣野係過去既時間發生先
Eg: My mum had lost her key before she backed home yesterday.

呀媽唔見左條鎖匙係尋日發生既事 已經過去左
但點解唔係用past tense而係用past perfect 係因為呀媽係番屋企之前已經唔見左條鎖匙

通用黎講
present perfect = 剛剛完成

past perfect 其實90%時間都可以全部用simple past

個人見解

simple past tense 純粹表達過去嘅意思 所以凡有過去意思嘅字(yesterday, last, ago)都通常用過去式

present perfect tense
1. emphasize喺做左未
Did you eat the apple? 你有冇食到個蘋果
Have you eaten the apple? 你食左個蘋果未
2. 剛剛已完成
I have just eaten the apple. 我剛剛食左個蘋果
3. 曾經, 從來的意思
I have never been to Austria.

past perfect tense
John had felt in love with Mary before they became friends. 表達比過去更早的事

做過，做咗，同做咗九世